[教學] [VPN] [Google Cloud] [Wireguard] VPN 連 iPhone 教學

呢個post 我唔多講 WireGuard 係乜
亦都唔同其他 Tunneling/VPN 比較 (IPSec IKE v1/v2, IPSec PPTP/L2TP, OpenVPN, etc)
較學術既比較自己 Google la 要
呢到只提供教學，同埋有限度支援
Google Cloud 係要錢架，最多有free credits 用到一個月咁上下......
不過平平地玩應該可以平過快過安全過坊間既 product

首先，你需要一個 Google Compute Cloud access，我都假設你有能力開個 acc

1. 然後就起機

重點：
a. 必須係 Ubuntu 18.04，其他 system 冇試過，亦都唔好亂試
b. 必需有 wireguard network tag，用黎attach firewall rules
c. 其他野例如隻 harddisk, CPU, RAM, 豐儉由人
d. 要係 asia-east2 (Hong Kong)，因為快，你無理由想 VPN 連去北美架化

2. 係等部機起既時候去起個 firewall rules
VPC Network -> Firewall Rules

重點：
a. Network Tag 一定要係 wireguard，總之你部機一定要落左一樣既 tag
b. IP ranges 一定要係 0.0.0.0/0 (即係所有 IP, 唔洗驚，呢個係用黎allow 你部手機係所有地方都上到VPN)
c. Protocols and Ports 一定要係 udp:30000-60000

3. 咁呢個時候你部機應該已經著左，可以用
去返 Compute Engine -> VM Instances
篤入去 wireguard 部機到，揀 SSH -> Open in browser window

4. 等等等，去到有得打字就去呢到：

或者直接 copy and paste:
sudo bash -c "$(curl -fsSL )"

再拍 enter
如無意外，去到最後會有個 QR Code 彈出黎

5. 等緊既時候可以去 iPhone 裝 WireGuard 個 app，官方有上架，呢到唔講
之後到有 QR Code
就 scan

6. 完

補返個whatismyapp

whatismyip, 打錯

咩SPEED?

我試過chur 到9x MB/s, 冇vpn 11x MB/s

不過流量都得計錢，唔好亂用VPN DL 野，張單會好貴

補充一下
由於未發掘到WireGuard 上類似DHCP 派IP 既機制
暫時只支援一部iphone 一個 ip
想分多幾個ip 就要改config 再export QR code
btw P牌推唔郁

oepay master card

寫個script 嚟改個config
好似 咁？

都仲係要手動
想搵類似 DHCP 嘅野

佢個architecture 似乎無得咁住
不過WireGuard 仲係未有正式版本
遲啲有可能得

係.....
不過而加都幾成熟，可以用住先

google drive 可以用 oepay master
google cloud 會彈 error
原因不明

用緊Outline LM學野